「上海民族黨」在紐約成立 反共並要求上海獨立

一個名為「上海民族黨」據信在美國紐約成立，具體建黨時間可能是7月18日，但到昨天才在美國由推特透露宣布。該黨訴求為反對大一統，要求上海人治理上海，全盤西方民主化。據消息說，推動成立「上海民族黨」均為持不同政見人士。

蘋果日報今天報道，中國政府除了要面對疆獨、藏獨，現在又有人喊出「滬獨」。最近有多位異議人士在美國紐約州成立「上海民族黨」，主要訴求是：「反對大一統、滬人治滬、全盤西化」。

據中國異議漫畫家「變態辣椒」昨日在Twitter公佈「上海民族黨」（簡稱滬民黨）第一次創黨黨員大會公告，並在登報廣告上介紹該政黨於今年7月18日成立，並在同一天在紐約註冊成功。

「變態辣椒」發推文說，成立滬民黨是為了徹底顛覆中國是一個大一統國家的概念，還說他們走的這條路，勢必會比傳統民主運動更為艱難。他寫道：「反共是第一步，還要消滅中共生存的土壤：中國這個偽概念。所以獨立運動絕對不是走捷徑，我們不僅要與中共為敵，還會成為所有自認為我是中國人的包括傳統民運的敵人。獨立運動非常艱巨，我們不僅要反共，還要爭取更多中國人拋棄『中國』這層殼」。

"上海共和国"国旗。（图撷自@heanquan推特）

支持

廣東民族黨
四川民族黨
澳門民族黨
支那

一早應該咁玩

五毛又話港獨係少數

變態辣椒

敵人的敵人就是朋友

呢個post無五毛

講真上海比香港更有條件獨立

嗱 超越香港係時候

都話左美國佬背後比錢架啦

會唔會支共又越境捉人

各省獨立不是夢

無天險做防守
無自己法律
無自己貨幣
用普通話做母語既人多

國際地位都低過香港啦，更乜撚野有條件姐

講撚咩⋯⋯
天險香港有咩？
法律貨幣隨時都可以建立

最緊要既係人地上海人本土意識高過我地囉⋯⋯

We shall unite and form the:

Hongkong and Shanghai Bureaucratic Commonwealth

In short:

HSBC!!!

Capital: Victoria City cause HK > SH

維港天險

汪精衛講過一民族一國家

因為可能上獨係大多數

洗頭艇航程有冇咁遠

天險 三國時代咩
轟炸機 導彈用黎擺架

班child 子而家要反埋上獨好唔得閒

人地嚮紐約成立，香港班死蠢學到嘢未？

老毛都講過中國要分裂成27個國家

日本仔動畫畫既野唔係講少 魯路修都預知中共會分烈

香港泛民好快要同大陸競爭爭食了。

HSBC

分裂

Ultraman🤔

隻feel係咪參考過國民政府

西媒 紐約時報有冇報導？

仲有時代週刊

無法想像未來會變成點

海上之盟

支那邊敢係美國境內亂黎
仲要捉人 開口笑

乜撚野年代 仲講天險

上海獨派比香港獨派更聲勢浩大
世博前調查上海六成人唔認中國人全國第一多
當時香港普遍先開始轉變態度
世博後冇做過同類調查，但上海戶籍移民外國比香港仲要高
自己諗

滬港蒙回藏
五族自決

上海佬一向自大
俾北京佬騎咁耐梗係唔順氣

點解要學佢地??

學佢地唔敢係上海成立, 要走佬去到紐約 咁遠先敢成立??

上海佬覺得自己貴族
點睇得起北佬